\sect{Fragen zur Vorlesung}

\qv{Welcher Anteil der Studierenden, die am Anfang an der Vorlesung teilgenommen haben, ist deiner Schätzung nach noch dabei?}{0--20\%}{20--40\%}{40--60\%}{60--80\%}{80--100\%}{v5}
 
\qiv{Stimmt das von der/dem Dozentinen erwartete Vorwissen mit deinem eigenen überein?}{sehr gut}{}{}{gar nicht}{v6}

\qv{Wie ist das durchschnittliche Tempo der Vorlesung für dich?}{viel zu hoch}{}{genau richtig}{}{viel zu niedrig}{v7}

\qiii{Wie ist der Stoffumfang der Vorlesung?}{zu groß}{angemessen}{zu gering}{v8}

\qiv{Wie gut ist die Vorlesung gegliedert?}{sehr gut}{}{}{gar nicht}{v9}

\qiv{Wie empfindest du den Vorlesungsstil?}{motivierend}{}{}{frustrierend}{v10}

\qiv{Ist die Vorlesung an den \emph{richtigen} Stellen ausführlich?}{ja, optimal}{}{}{nein, gar nicht}{v11}

\qiv{Wie gut gelingt es der/dem Dozentin/en, schwierige Themen verständlich zu erklären?}{sehr gut}{}{}{gar nicht}{v12}

\qii{Gelingt es der/dem Dozentin/en, wesentliche Sachverhalte besonders herauszuarbeiten?}{ja}{nein}{v13}

\qii{Ist das Präsentationsmedium (Tafel/Folien/\dots) angemessen?}{ja}{nein}{v14}

\qiv{Wie gut ist die Präsentation (Tafelbild/\dots)?}{sehr gut}{gut}{mäßig}{schlecht}{v15}

\qivm{Gibt es Probleme mit der Präsentation? Wenn ja, welche?}{keine}{Darstellung wirr}{Schrift unleserlich}{sonstige}{v16}

\qiv{Wie ist die akustische/sprachliche Verständlichkeit des mündlichen Vortrags?}{sehr gut}{gut}{mäßig}{schlecht}{v17}

\qvm{Gibt es Probleme mit dem mündlichen Vortrag? Wenn ja, welche?}{ keine}{zu leise Verstärkeranlage}{mangelnde Sprachkenntnisse}{Studis zu laut}{sonstige}{v18}
\normalsize

\qii{Traust du dich, der/dem Dozentin/en während (oder nach) der Vorlesung Fragen zu stellen?}{ja}{nein}{v19}

%\stefanistdoof
\np

\sect{Fragen zur Vorlesung}

\qiv{Wie gut beantwortet der/die Dozent/in Fragen?}{sehr gut}{gut}{schlecht}{gar nicht}{v20}

\qv{Wie gut ist das vorlesungsbegleitende Material (Skript/Folien/\dots)?}{sehr gut}{gut}{mäßig}{schlecht}{nicht vorhanden}{v21}


\qvi{Bewerte die Vorlesung insgesamt mit einer Schulnote:}{1}{2}{3}{4}{5}{6}{v22}

\qii{Würdest du diese Vorlesung bei dieser/m Dozentin/en weiterempfehlen?}{ja}{nein}{v23}

\kommentar{Ist dir an der Veranstaltung zusätzlich noch etwas aufgefallen? (Falls ja, bitte Stichworte angeben)}{vcomment}{-vorlcomment}{2972997}

\sect{Fragen zu den Übungen}

\qiii{Gehst du in die Übungen?}{ja}{manchmal}{nein}{u1}

\qvm{Gibt es Probleme bei der Organisation der Übungsgruppen? Wenn ja, welche?}{keine}{\small{zu wenig Gruppen}}{\small{Anmelde\-modalitäten}}{\small{Termin\-konflikte}}{sonstige}{u2}

\qiv{Wie gut sind die Aufgaben auf die Vorlesung abgestimmt?}{sehr gut}{gut}{mäßig}{schlecht}{u3}

\qiv{Wie sorgfältig (fehlerfrei, unmissverständlich) sind die Aufgaben gestellt?}{sehr}{}{}{gar nicht}{u4}

\qiii{Wie hoch ist das Niveau der Aufgaben?}{zu hoch}{genau richtig}{zu niedrig}{u5}

\qv{Wie lange brauchst du, um die Aufgaben zu bearbeiten?}{<4 h}{4--6 h}{6--8 h}{8--10 h}{> 10 h}{u6}

\qiv{Ist dein/e Übungsgruppenleiter/in ein/e gute/r Lehrer/in?}{ja, sehr}{}{}{nein, gar nicht}{t1}

\qiv{Hältst du deine/n Übungsgruppenleiter/in für fachlich kompetent?}{ja, sehr}{}{}{nein, gar nicht}{t2}

\qiv{Wie gut ist dein/e Übungsgruppenleiter/in vorbereitet?}{sehr gut}{gut}{mäßig}{gar nicht}{t3}

\qiv{Wie geht der/die Übungsgruppenleiter/in auf Fragen zur Vorlesung ein?}{sehr gut}{gut}{mäßig}{gar nicht}{t4}

\qiiim{Nutzt der/die Übungsgruppenleiter/in die Zeit sinnvoll? Wenn nicht, was möchtest du lieber mehr machen?}{ja, gut so}{Aufgaben ausführlicher besprechen}{\small{Vorlesung nachbearbeite}n}{t5}

\qiv{Wie motivierend ist dein/e Übungsgruppenleiter/in?}{sehr}{}{}{gar nicht}{t6}

\qiv{Wie verständlich erklärt dein/e Übungsgruppenleiter/in?}{sehr gut}{}{}{gar nicht}{t7}

\qiv{Wie sprachlich/akustisch verständlich ist dein/e Übungsgruppenleiter/in?}{sehr gut}{gut}{mäßig}{schlecht}{t8}

\qiv{Wie sorgfältig korrigiert dein/e Übungsgruppenleiter/in die abgegebenen Lösungen?}{sehr}{}{}{gar nicht}{t9}

\qiv{Wie hoch schätzt du den Nutzen der Übungsgruppe ein?}{sehr hoch}{}{}{unnötig}{t10}

%\stefanistdoof
\kommentar{Bemerkung zur Übungsgruppe, insbesondere in Hinblick auf den/die Tutor/in:}{ucomment}{-tutorcomment}{3530434}

\rule{19cm}{1pt}
