\sect{Fragen zum Seminar}

\qivm{Warum hast du genau dieses Seminar gewählt?}{Abschluss\-thema}{sonstiges Interesse}{benötigter Schein}{leichter Schein}{v5}

\qivm{Welche Erwartung hattest du an das Seminar?}{Einführung}{Vertiefung}{Forschungsbezug}{Spezialthema}{v6}

\qivm{Willst du dich weiter im Themengebiet vertiefen? Wenn ja, wie?}{Nein}{Abschlussarbeit}{weiteres Seminar}{Spezialvorlesung}{v7}

\qv{Wie gut wurdest du bei der Vorbereitung deines Vortrages betreut?}{sehr gut}{gut}{mäßig}{schlecht}{gar nicht}{v8}

\qvm{Gab es Probleme bei der Vorbereitung deines Vortrages? Wenn ja, welche?}{keine}{zu viel Literatur}{zu wenig Literatur}{zu wenig Zeit}{Thema zu \-vage}{v9}

\qiii{Wie sehr wurdest du im Seminar gefordert?}{überfordert}{genau richtig}{unterfordert}{v10}

\qiv{Ist der Stoff in der dir zur Verfügung stehenden Zeit darstellbar?}{sehr gut}{gut}{mäßig}{schlecht}{v11}

\qv{Wie viel Zeit hast du für die Vorbereitung investiert?}{<10\,h}{10--20\,h}{20--30\,h}{30--40\,h}{>40\,h}{v12}

\qvi{Wenn eine Hausarbeit angefertigt wurde, wie hoch war dein Arbeitsaufwand?}{<5\,h}{5--10\,h}{10--15\,h}{15--20\,h}{>20\,h}{keine Hausarbeit}{mu}

\qvs{Sind die verschiedenen Vorträge in den Anforderungen der Ausarbeitung vergleichbar?}{völlig}{}{}{gar nicht}{weiß nicht}{v13}

\qv{Sind die vergebenen Leistungspunkte gemessen am Arbeitsaufwand f{"u}r diese Vorlesung angemessen (1\,LP entspricht 25-30\,h)?}{viel zu wenig}{}{angemessen}{}{viel zu viel}{v9}

\qiv{Setzt der/die Dozent/in bei der Themenauswahl die richtigen Schwerpunkte?}{ja, optimal}{}{}{nein, gar nicht}{v14}

\qiv{Sind die Vorträge inhaltlich gut aufeinander abgestimmt?}{sehr gut}{gut}{mäßig}{schlecht}{v15}

\qiv{Wie häufig hast du aktiv die Vorträge verfolgt?}{sehr}{mäßig}{wenig}{gar nicht}{v16}

\qiv{Hast du im Seminar über deinen eigenen Vortrag hinaus etwas gelernt?}{ja, sehr viel}{}{}{nein, gar nicht}{v17}
%\qii{?}{}{}{v4}

\qii{Hast du ausreichend Feedback bekommen?}{ja}{nein}{v18}

\qiii{Hat der/die Dozent/in angemessen fragend und korrigierend in Vorträge eingegriffen?}{nein, zuviel}{ja}{nein, gar nicht}{v19}
%\qiv{?}{}{}{}{}{}

\qv{War der/die Dozent/in während der Vorträge ausreichend präsent?}{zuviel}{ja, optimal}{meist aufmerksam}{oft uninteressiert}{nein, gar nicht}{v20}

\qiv{Würdest du ein Seminar mit diesem Thema weiterempfehlen?}{auf jeden Fall}{eventuell}{eher nicht}{nein}{v21}

\qii{Würdest du erneut ein Seminar bei diesem/dieser Dozenten/in besuchen?}{ja}{nein}{v22}
\\[0.2cm]
Ist dir an dem Seminar zusätzlich noch etwas aufgefallen? (Falls ja, bitte auf der Rückseite Stichworte angeben)

\ikkifthagn
