\sect{Koordination des Studiums}

\qiv{Wie gut sind aufeinander aufbauende Vorlesungen untereinander abgestimmt?}{sehr gut}{}{}{gar nicht}{}

\qiv{Gab es terminliche Überschneidungen von Vorlesungen?}{sehr häufig}{häufig}{selten}{nie}{}
%\kommentar{uiea}

\sect{Studienbedingungen}

\qiv{Wie zufrieden bist du mit deiner Studiensituation?}{sehr}{}{}{gar nicht}{v1}

\qv{Wie hoch schätzt du deine wöchentliche Arbeitsbelastung während der Vorlesungszeit ein?}{<30 h}{30--45 h}{45--60 h}{60--75 h}{>75 h}{}

\qii{Gibt es genug Übungsgruppen?}{ja}{nein}{}

\qiv{Wie beurteilst du den Kontakt zu den Dozenten und Dozentinnen?}{sehr gut}{}{}{schlecht}{}

\qiv{Wie gut bist du mit den Formalitäten deines Studiums vertraut? (welche Vorlesungen, Ansprechpartner, Anmeldung\dots)}{sehr gut}{}{}{schlecht}{}

\qv{Wie frei kannst du dein Studium gestalten?}{zu frei}{}{genau richtig}{}{garnicht}{}

\qii{Wie gut ist die Arbeitsbelastung über das Semester verteilt?(Vorlesungs und vorlesungsfreie Zeit)}{eher gleichmäßig}{sehr ungleich}{}

\qiv{Wie bewertest du diese Verteilung?}{sehr gut}{}{}{schlecht}{}

\qiv{Wie zufrieden bist du mit der Online-Verwaltung? (LSF, Muesli, Gruppenverwaltung der Physik etc.)}{Sehr zufrieden}{zufrieden}{unzufrieden}{sehr unzufrieden}{}

\qv{Wie groß ist bisher der Forschungsbezug deines Studiums?}{zuviel}{}{genau richtig}{}{zu wenig}{}

\qv{Wie schätzt du das Gesamtniveau des Studiums bisher ein?}{zu hoch}{}{genau richtig}{}{zu niedrig}{}

\qv{Wieviel Zeit hast du für für extra-curriculare Aktivitäten?}{zuviel}{}{genau richtig}{}{zu wenig}{}

\qv{Wie ist das Angebot zu fächerübergreifende Kompetenzen?}{zuviel}{}{genau richtig}{}{zu wenig}{}

\qii{Empfindest du einen Konkurrenzdruck zu deinen Kommilitoninnen und Kommilitonen?}{ja}{nein}{}

\qiii{Hast du vor, einen Auslandsaufenthalt während deiner Studienzeit einzulegen?}{ja}{nein}{vielleicht}{}
%\kommentar{uiea}

\sect{Prüfungsangelegenheiten}

\qiv{Fühlst du dich gerecht bewertet?}{ja, sehr}{meistens}{selten}{nein, gar nicht}{}

\qii{Hast du genug Zeit dich auf Prüfungen vorzubereiten?}{ja}{nein}{}

\qiv{Wie gut sind die Prüfungstermine aufeinander abgestimmt?}{sehr gut}{}{}{schlecht}{}
%\kommentar{uiea}

\sect{Leben, Wohnen und Finanzen}

\qiv{Mit welchen Servicestellen an der Universität hattest du schon zu tun?}{Studien\-beratung}{Prüfungs\-sekretariat}{BaFoeG-Beratung}{Studentenwerk}{}
%\kommentar{Mit welchen sonstigen Servicestelle hattest du Kontakt?}
%\rule{19cm}{1pt}\\[0.1cm]

\qiv{Wie bewertest du deren Service?}{sehr gut}{}{}{schlecht}{}

\qv{Hast du genug Freizeit?}{zuviel}{}{genug}{}{nein, gar keine}{}

\qii{Hast zu Zeit für einen Nebenjob?}{ja}{nein}{}

\qiv{Wie empfindest du die Studienatmosphäre?}{entspannt}{}{}{angespannt}{}
%\kommentar{uiaeguaio}

\sect{Sonstiges}

\qv{Was ist dein berufliches Ziel?}{Wirtschaft}{Wissenschaft}{öffentlicher Dienst}{sonstiges}{weiß nicht}{}

\qiv{Welchen Abschluss an der Fakultät strebst du an?}{Bachelor}{Master}{Promotion}{Studienwechsel}{}